可重用30次MaskSaver口罩面世 僅需換兩片細小濾芯

全城一罩難求，製造外科口罩的中層物料，溶噴布一噸售價高至20至30萬元，較以往售數萬元的價錢大大倍增。有香港公司投資近7位數字，研發出可重用30次的口罩，溶噴布濾芯只為一個外科口罩的五分之一面積，只需每次換兩片細小濾芯。而公司正研究小童模具，希望解決學童口罩不足的問題，並會以特惠價一盒30多元售予學校。
香港發明創新總會常務副主席李偉康，聯同Many Things Development Ltd 董事袁思明，及IOT Solution Ltd 行政總裁梁偉健，發起Saving the Mask 計劃，投入近7位數字的金額，兩個月內研發出可重用口罩MaskSaver。
負責設計的袁思明表示，口罩的外部使用兩層食品級吸塑膠製成，兩層中間有兩個凹位，供放置溶噴布濾芯。他稱膠殻可使用消毒火酒等用品清潔，每個可用30日。而濾芯需要每四小時換一次，輕輕把兩層塑膠殻拆開，更換濾芯便可。他更表示，由於所需溶噴布數目大減，「一噸溶噴布可生產2100萬塊濾芯」，口罩外殼則為製造外賣盒的原料，容易購入，形容材料供應不成問題。
袁思明表示，整個口罩正申請中國國家標準2626 認證，至於口罩濾芯的過濾率，他就稱溶噴報標準認證由供應商提供，採用歐盟標準 EN-149，FFP2/3 級（即是過濾微粒達 94-99%或以上）。
李偉康表示，政府的可從用口罩資助計劃未推出申請，他們將來會參加計劃。為顧及生產成本以及生產速度，他們現時在東莞設廠生產口罩，一條生產線一日可生產萬二個口罩，如有需求可增加五條生產線，也不排除在香港設廠。
梁偉健則指，最初以3D打印技術製作模具，經不斷調整理時以金屬模具生產口罩，目前透過學友社，邀請學童試帶兒童模具，希望盡快生產出一款可供小學生以及幼稚園學生佩戴的樣式。他又表示未來會派發給深水埗學童，解決低收入學生沒有口罩的問題。

連登口罩邪教：「留名等睇氣密有問題」

有啲似豬嘴 x 口罩剪9份大法

東莞…

Yellow or blue?

邊度買?

全球都供應緊張
只要間公司背景無咩問題都可以一戰

另外都擔心啲人用得唔啱
無好好清潔外殼
或者重用超過一個月

條女我OK無問題呀

聯署facebook專頁：

聯署Link：

呢d人真係好搞笑

你戴n95 但係唔戴眼罩 咁氣密嚟做咩

好似王怡人

呢個小姐姐好似幾靚…

唔係似
係直頭係
將濾嘴換咗溶噴布就變咗重用口罩

真心，望多兩眼仲好似yeji添

最緊要有用

有無測試

袁思明（Anthony）簡介

陽江市陽關區政協委員

dog no fuck

如果醫護都用，我就信你真係有用

唔係人人啱戴

一開始果時我都試過自己整類似嘅模出黎
因為我想比人可以免費3D print再自己cut細塊個口罩當filter換
但我test過呢類型口罩係焗到仆街
仲有係水氣問題好難解決
佢老味塊面濕曬架
你戴埋我果份

如果有ffp2/3 有n95級數既

條女幾正

Pin this

送d畀歐洲，打好關係

想問政府嘅創科局咁多年做過啲咩

連中國肺炎認証都未有，歐盟個認証就只係講塊濾芯。用廚房紙更安心。

呃錢

換濾芯既時候先係重點
處理得唔好反而仲危險

其實係唔係冇DESIGNER ?
雖然有效不過DESIGN 其實可以做得好睇D...

袁思明表示，整個口罩正申請中國國家標準2626 認證

其實我唔明既然日日都要換嗰塊野
點解個膠口罩都只係可以用30日?
唔係消毒就得啦咩

重點係噴熔布物料
你點確保佢supply穩定
而家全世界都搶呢種物料

pin this

應該都係建議只用30日 唔單賣濾芯又可以賺多D

不過得60塊, 一次用兩塊, 4個鐘就要換
點用到一個月

樓主你pin#35有咩用
pin#19啦

咁現實你見全港人過半都係一個罩用足一日
邊個會4個鐘換一個

整個口罩正申請中國國家標準2626 認證.

劉細良嗰邊一路有做緊,仲不斷改進,唔知效果點

呢個post係味用黎捉三毛？

支那放完毒再整口罩炒賣發災難財
史上最大把回血劍

美國同台灣一定要盡快令疫苗同藥物量產
支那大煉罩大法就可以收皮

支國設廠，申請支國認證，搵學友社試

唔洗畫出腸啦

留名

屌！原來又係支那狗！不了！

因為普通口罩設計上係8個鐘起
用依D不如同豬咀

換濾綿將會變成非常高危
俾啲廢中同婆仔用一定收硬皮

口水臭味點解決...?

但我D同事都話6個鐘一定要換啦喎

諗起劉細良

做左成個月了

條女好正

點解唔正常戴個口罩？一日一個咪得

冗員集中地

ON9嘢嚟

條女

吓? 你情願買貴啲係香港交租俾啲鄉黑？

N95其實如果無train過 大部分人都會戴錯 分分鐘仲衰過用外科口罩

我諗住買hktv嗰個呀
覺得東莞冇乜保障 本身支那都爆到仆街

咁你等到佢開買啦
你係個廠長會唔會俾個病人返嚟開工... 啲支那愚民傻西啫唔好當佢地個個都咁傻啦

我自己有保留啫 你可以去買㗎
我冇要你跟我
支那嗰啲人知自己中咗會專登播毒 我又唔覺得會有幾乾淨衛生
反正有更加多選擇 陣間買呢個送肺炎就不了

屌咪即係豬咀

一個口罩剪開8份

好似好硬好辛苦

靚仔靚女戴就ok...樣衰戴就仆街咯....

WTF

賣返埠

我要條女得啦
藍屍口罩不了

中國標準
中國生產

你哋用埋我嗰份

陽江市陽關區政協委員

諗起之前有巴打都發明過 一個換氣罩加1/8口罩
果陣俾全連登屌到仆街

得嗰幾個窿仔入氣

戴左口罩都睇到

政協 不了

呢個發明總會同d會員藍底架

利申：識得文中既某些人士

乜撚嘢小姐姐 小姐就小姐啦
係咪唔識講廣東話？

有冇師兄訂左？